\section{Caso de uso e Cenário}  

\subsection{Cenário}

\subsubsection{Objetivo: pegar um Data Show na secretária}

O "usuário Professor João", apos prepara a sua aula em slides, percebe a necessidade de pegar um projetor de imagem, um "Data show", para dar uma incrementada em sua aula.

Ele dirige-se até a secretária, fala com a secretária, ela informa os projetores
disponíveis, informando o número do data show e ela pergunta a ele se ele necessita
de uma cabo de hdmi, ou de uma extensão.

O professor João informa que precisa so do cabo hdmi, a secretária prontamente coloca
o cabo hdmi no case do Data Show e entraga nas mãos do professor, que em seguida dirige-se
para sua sala de aula. 

\subsubsection{Requisitos}

Ter cadastro no sistema, ou ser cadastrado por uma pessoa responsável, ou ter uma autorização de um responsável. 


\subsubsection{Atores}

\begin{itemize}

  \item Professores 

  \item Secretárias(os)

  \item Monitores ou pessoas previamente autorizadas

\end{itemize}


\subsubsection{Pré-condições:}

\begin{enumerate}

  \item Ter projetores disponível. 

\end{enumerate}


\subsubsection{Pós-condições}

\begin{enumerate}

  \item O professor estar de posse do projetor para passar os slides. 

\end{enumerate}


\subsection{Fluxo Principal: Aquisição do Projetor - tarefa realizada com sucesso}

\begin{enumerate}

  \item O "usuário Professor João", dirige-se ate a secretária onde localiza-se
    um terminal de atendimento "PC".

  \item O "usuário Professor João", verifica os projetores que estão disponíveis
    e faz a solicitação de um data show.

  \item O sistema então informa se tem a necessidade de suplementos para a
    operação de uso do data show. 
    
  \item O professor João escolhe a opção "cabo hdmi".

  \item O "usuário Secretária Fernanda" faz a conferencia do equipamento, como
    também a adição do cabo solicitado, e registra no sistema. 
  
  \item O "usuário Professor João", confirma a sua opção validando a posse do
    Data Show e hdmi adicionado. 

  \item o sistema confirma e envia uma mensagem de bom uso. 

\end{enumerate}

\subsection{Fluxo Alternativo: Aquisição do Projetor tarefa não concluída}

\begin{enumerate}

  \item O "usuário Professor João", dirige-se ate a secretária onde localiza-se
    um terminal de atendimento "PC".

  \item O "usuário Professor João", verifica os projetores que estão disponíveis
    e faz a solicitação de um data show.

\\
  \textbf{Lançamento de uma exceções}
\\

    \begin{enumerate}

      \item O sistema informa que não há projetores disponíveis.
        
      \item O "usuário Professor João, confirma "

    \end{enumerate}
    
  \item o sistema apresenta uma mensagem de despedida. 
 

\end{enumerate}

\subsection{Fluxo Alternativo: Aquisição do Projetor usuário não tem permissão}

\begin{enumerate}

  \item O "usuário Professor João", pede para uma aluno dirige-se ate a
    secretária onde localiza-se os data show 
  
  \item O "usuário Aluno do Professor João", dirige-se ao sistema e verifica a
    disponibilidade dos projetores.  

  \item O sistema informa quais data shows estão disponíveis. 

  \item O "usuário Aluno do Professor João", faz a escolha do projetor.

  \item O sistema informa se haverá a necessidade de um cabo hdmi, ou extensão.

  \item O "usuário Aluno do Professor João", escolhe um cabo hdmi.

  \item O "usuário Secretária ", verifica o projetor e coloca dentro do casa o
    cabo hdim e faz a autentificação.

  \item O "usuário Aluno do Professor João", não tem permissão para leva o data
    show o sistema cancela a operação.

\\
    \textbf{Lançamento de uma exceções}
\\
    \begin{enumerate}

      \item O sistema envia uma mensagem avisando da falta de permissão 
      para o uso daquela tarefa. 
    
    \end{enumerate}
    
  
  \item o sistema apresenta uma mensagem de despedida. 
 

\end{enumerate}


\newpage
