\section{Requisitos Não Funcionais}
\hspace{2.0cm}

\subsection{Usabilidade}

\subsubsection{\textbf{RNF001 Uso de Resposividade}}

    \textbf{Prioridade Importante}  \\

    O sistema deve ter as caracteristicas de responsividade, pois ele será construido 
    para a web, sua interface deve ser desaclopada do sistema. 

    As cores devem se usar o padrão ja predefinido. 


\subsection{\textbf{Confiabilidade}}    

\subsubsection{\textbf{RNF002 - Rodar em todos os Browser}}

    \textbf{Prioridade Desejável} \\

    O sistema deve ter garantir que as informações sejam salvas e persistidas em 
    um banco de dados. 


\subsectio{Desempenho}

\subsubsection{\textbf{RF003 Arquitetura do sistema}}

    \textbf{Prioridade Desejável}\\

    O sistema deve ser compativel com browser mais mordenos e os mais antigos. 
    \\
    O sistema deve ser totalmente desaclopado, sendo que a view totalmente 
    idenpendente do back, so avendo a comunicação com o back-end quando os 
    dados forem persistidos.
    \\
    Um exemplo de arquitetura sujerida "REST".
    

\subsection{Segurança}

\subsubsection{\textbf{RNF003 - Segurança dos Dados}}

    \textbf{Prioridade Desejável} \\

    O sistema deve garantir a segurança dos dados dos usuário.


\subsectio{Distribuição}
  
  \subsubsection{\textbf{RF004 Compatibilidade com SO}}

    \textbf{Prioridade importante} \\
    
    O sistema por ser um aplicação web com cliente/servidor, deve rodar
    nos principais sistemas operacionais, tendo o mesmo comportamento em 
    uma maquina windows ou linux. 


\subsectio{Padrão}    

  \subsubsection{\textbf{RF005 REST}}

  \textbf{Prioridade Essencial} \\


  Todo o projeto deverá ser feito ultilizando uma arquitetura separada em camadas 
  sendo front a visualização e o back com a persistencia de dados e as regras de 
  negocio. 


\subsectio{Hardware e Software}

  \subsubsection{\textbf{RF006 Baixo consumo de memória}} 

  \textbf{Prioridade Desejável} \\
  
  O sistema deve consumir pouco recursos de sua máquina hospedeira.



\subsection{\textbf{Implementação futuras}} 

  Cadastro do equipamentos seguindo a etiquetas existentes: 
  \\
  \textbf{Opção 1:} Como já e usado hoje por seu numero em sua etiqueta

  \textit{Obs:} Essa opção não geraria custo e não causaria reaprendizado
 
 
  \textbf{Opção 2:}
 
  Faze uso de IOT - Internet das coisas. A implementação de uma etiqueta com sensor de forma que ele fosse lido pelo
  sistema ou um adesivo Rfid uma etiqueta inteligente o operador de forma automática tivesse o retorno dos dados com
  essa etiqueta depois de sua inspeção manual de todos os aparatos do aparelho com "cabo hdmi, cabo de força" e outras
  coisas retiradas no momento da coleta do mesmo. 

