\section{Requisitos Funcionais}
\hspace{2.0cm}

\subsection{\textbf{RF001 Pegar o Data Show}}

    \textbf{Prioridade Essencial}  \\

    O sistema deve permitir ao usuário em uma única tela a realização da
    aquisição do projetor de maneira fácil e didatica.

\subsection{\textbf{RF002 Entrega do Data Show}}

    \textbf{Prioridade Essencial} \\

    O sistema deve permitir ao usuário secretária, em uma única tela a realização
    da conclusão da entrega do data show. 

\subsection{\textbf{RF003 Cadastro dos Data Show}}

    \textbf{Prioridade Essencial}\\

    O sistema deve permitir ao usuário secretária, o cadastro de todos os
    projetores que serão disponiveis para os usuários professores, como também a
    retirada do sistema como indisponiveis o que estiverem não aptitos para uso.


\subsection{\textbf{RF004 Repasse de projetos}}

    \textbf{Prioridade importante} \\
    
    O sistema deve permitir o usuário professor, passa a responsabilidade a
    outro professor, mediante a aprovação do dois aquisitores junto a
    autorização do usuário secretária. 


\subsection{\textbf{RF005 Cadastro de todo usuários}}

  \textbf{Prioridade Essencial} \\


  O sistema deve vir inicialmente com os usuários previamente cadastrados e
  possibilitando ao usuário secretária de fazer um cadastro previo de usuários
  postriormente.


\subsection{\textbf{RF006 Relatórios de movimentação}} 

  \textbf{Desejável} \\
  
  O sistema deve fornecer um relátorio dos projetores, de entrada e saida
  gerando dados que ajude ao sistema prever quebras como mal uso dos mesmo,
  hora de maior saída, como também a remanejação ou aquisição de projetores
  para esses horários. 


\subsection{\textbf{Implementação futuras}} 

  Cadastro do equipamentos seguindo a etiquetas existentes: 
  \\
  \textbf{Opção 1:} Como já e usado hoje por seu numero em sua etiqueta

  \textit{Obs:} Essa opção não geraria custo e não causaria reaprendizado
 
 
  \textbf{Opção 2:}
 
  Faze uso de IOT - Internet das coisas. A implementação de uma etiqueta com sensor de forma que ele fosse lido pelo
  sistema ou um adesivo Rfid uma etiqueta inteligente o operador de forma automática tivesse o retorno dos dados com
  essa etiqueta depois de sua inspeção manual de todos os aparatos do aparelho com "cabo hdmi, cabo de força" e outras
  coisas retiradas no momento da coleta do mesmo. 

